\section{Acteurs}

Un acteur est l'idéalisation d’un rôle joué par une personne ou un objet dans le cadre d’une interaction
avec le système.
Dans le cas de notre application web GAMMA, nous distinguons trois acteurs.

\subsection{Agent de fret}
Son rôle principal est de déposer des offres (conteneurs) sur la plateforme au nom de la compagnie maritime qui l'emploie.
Il se charge également de suivre le transport.

\subsection{Agent de transport}

Cet agent gère la flotte de camions de la compagnie de transport sur la plateforme.
Il gère la création des wagons et des tracteurs, leur accrochage (ce qui crée des camion-plateau) et le suivi des camions.

\subsection{Administrateur GAMMA Logistics}
Il  est l’administrateur de la plateforme .C’est lui qui va se charger de la gestion des comptes utilisateurs.
Sa principale charge est la mise en relation des deux des offres de transport aux camions plateau.
Il monitore la plateforme, et vient en aide aux acteurs précédents, pour faciliter l'exécution aisée de leurs actions.
